{
    "title": "孟子三5",
    "range_remark": "滕文公篇P413-P448",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "眾楚人「咻」之，以下何者正確。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)叫聲",
                "(2)喧擾",
                "(3)同休字",
                "(4)教導"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "一齊人「傅」之的「傅」是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)師傅",
                "(2)此作名詞",
                "(3)教導",
                "(4)學習"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "「病於夏畦」以下何者為是?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1).五十畝田曰「畦」",
                "(2).「 病」是生病之意",
                "(3)「畦」注音ㄍㄨㄟ",
                "(4).三十畝田曰「畦」"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "慚而面赤之貌是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)羞羞然",
                "(2)愧愧然",
                "(3)赤赤然",
                "(4)赧赧然"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "踰垣而避之是指",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)公都子",
                "(2)泄柳",
                "(3)戴不勝",
                "(4)段干木。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "閉門而不內是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)陽貨",
                "(2)泄柳",
                "(3)孔子",
                "(4)段干木。"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "矙",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)望也",
                "(2)伺也",
                "(3)注音同看",
                "(4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者為非",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)今茲是指今天",
                "(2)今茲是指今年",
                "(3)「攘」是盗的意思",
                "(4)「斯」速已矣, 是即、 則"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "A周公相武王B三年討其君C 伐奄 D誅紂，下列何者為正確順序",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)CDAB",
                "(2) DCAB",
                "(3) ADCB",
                "(4) ACDB"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "三聖是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)堯 舜 禹",
                "(2)舜 禹 周公",
                "(3)禹 周公 孔子",
                "(4)周公 孔子 文王。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者錯誤﹖",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)市營曰營",
                "(2)市營曰圜",
                "(3)軍壘曰營",
                "(4)市居謂圍繞而居"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "洚水是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)即洪水",
                "(2)降雨",
                "(3)地名",
                "(4)洚注音ㄒㄧㄤ ˊ"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "佑啟我後人，以下何者為非。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)「佑」是助也",
                "(2)「啟」是開也",
                "(3)「後人」指成、康",
                "(4)「後人」指武王、周公"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "知我者，其為「」乎，「」係指下列何者？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)詩經",
                "(2)春秋",
                "(3)左傳",
                "(4)孟子。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "未仕之讀書人謂之",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)秀才",
                "(2)仕人",
                "(3)處士",
                "(4)議士。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "關於楊朱的敘述，下列何者為非。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)字子居",
                "(2)提倡為我主義",
                "(3)戰國衛人",
                "(4)後於孔孟"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者為非。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)閑」先聖之道，是習也",
                "(2)「距」楊墨，是排抵",
                "(3)「放」淫辭，是摒棄",
                "(4)周公「兼」夷狄是兼顧"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "詩云﹕......，下何者上正確",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)戎狄是懲，",
                "(2)荊舒是膺，",
                "(3)則莫我敢承",
                "(4)無父無君，是楊朱所膺也"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "一治一亂之三，是在",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)東周時代",
                "(2)堯舜時代",
                "(3)商紂到周公武王時代",
                "(4)孟子時代"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "黃泉是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)地府",
                "(2)地下的濁水",
                "(3)清淨的泉水",
                "(4)甘泉"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者為非",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)將麻分開曰「辟」",
                "(2)將短麻連接成麻曰「績」",
                "(3)將麻之連續處絞合使不散開曰「纑 」",
                "(4)將麻分開曰「績」"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者為非",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)頻「顣」音ㄘㄨ、",
                "(2)蹙頞音是ㄘㄨˋㄜˋ",
                "(3)鶃音ㄧˋ",
                "(4)鶃鶃是鳥叫之聲"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "槁壤是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)乾土",
                "(2)槁灰",
                "(3)龜裂",
                "(4)枯木"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "一字之襃榮於",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)華斧",
                "(2)華鉞",
                "(3)華袞",
                "(4)斧鉞"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "「險阻」既遠， 是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)險要",
                "(2)水之氾濫",
                "(3)阻止",
                "(4)水之阻塞不通"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 2,
            "stem": "我亦欲……..哉，予不得已!\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "正人心息邪說距詖行放淫辭以承三聖者豈好辯"
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 2,
            "stem": "堯舜既沒，聖人之道衰，暴君…..，使民不得衣食。\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "代作壞宮室以為汙池民無所安息棄田以為園囿"
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 2,
            "stem": "邪說者，不得作，…….，不易吾言矣!\n（請勿寫標點符號，否則電腦無法評分）",
            "answer": "作於其心害於其事作於其事害於其政聖人復起"
        }
    ]
}